香港應該要有個類似“知乎”既繁體中文app

唔係話要用呢個app

但呢種share 經驗既app 好過睇歷史書

香港有冇類似app，無，不如搞番個

yahoo知識

你睇睇學術台堆I go to school by bus就知搞唔成

知乎大把假料

Wiki?

i go to bus by school

好呀，點搞？

香港好難搞到呢種平台
本身香港人對自身無關嘅知識唔渴求

總有人做開荒牛

係有關都唔渴求

問連尼住

香港人有時間都係炒股,打機,玩social media
另一邊箱仲笑鳩大陸人冇文化冇修養
幾井底之蛙

真係幾諷刺

樓主幾大 ? Yahoo 知識係未有wiki 之前幫左好多人做功課 / 查資料。
只不過隨網絡文化改變依加冇咩人用。

不過點解正評多 ? 連登唔係反支那架咩 ?

你應該問，香港人肯唔肯 share 經驗，都唔係整個 app 出黎
你睇下 wiki 中文有幾多係香港參與？
open source 軟件既中文翻譯有幾多係有香港參與？

你話想搞又唔去做，俾幾多知識你都冇用啦

wiki 偏向定義

知乎 係 general 使用方法

我唔係IT 狗

你覺得 IT人 隨意可以侮辱？

香港淨係得地產金融同一班不學無術既偽文青，人地大陸真係咩行業咩領域都有專家出黎寫野。早期知乎好多大陸去咗歐美研究院既留學生寫野，真係好多勁人。

香港收皮啦，反而台灣要搞都仲有得諗既，

唔講咁遠 淨係講game
香港只有懶風趣既youtube片 正正經經既攻略得大陸/台灣先有

其實你都可以隨便侮辱樓主，因為佢真係冇撚用

叫"知拿"

因為香港人問完都仲係唔信

咁樣一句就抹殺晒佢既優點又太on9

唔講史料，知乎亦有更多獨到同詳盡既觀點，同埋分析

認真上咗幾年知乎，我覺得入面學倒既野仲有用過以前讀書多多聲

其實成本好高
當然唔係唔得
我信有個市場喺到
仲應該可以搵到錢
但首先要有班人願意去寫出嚟
淨係講連登都係要由寫app開始先儲夠人氣一次過起
startup好難一下時有好多人上
開始嗰段時間最難捱
又要宣傳又要經營個良好嘅環境

主主人

反支那還反支那
知乎只係例子 講緊學術交流平台

笑死人

啱呀 你上連登問野 只會有班小圈子笑人唔識打 講下自己幾快幾輕鬆打贏

唔止經驗，我覺得評論同分析先最有獲益

例如有啲問題：
點解中國出唔到日本果種匠人精神？
點解中國發現幾千年都研究唔到自然科學理論？
點樣評價mavel系列既成功，點解中國拍唔到呢啲片衝出國際？
現今科技整唔整到人機介面？（即係用電腦駁住人腦送出指令）

香港人上到好多外國知識網
而且到真係要search知識性嘅嘢都係大學嗰陣，好多人寧願直接睇英文source
支那嘢對成日睇宮廷劇同上深圳嘅中學生就係主流

其實知乎係老番Quora

If you're good at something, never do it for free.

呢類唔同題目，涉及學術又涉及生活，間唔中有人想問，而又想得到詳盡解答，知乎真係幫到你。
啲答案好多時一萬幾千字，有埋引述出處，好鬼癲

搵到還搵到 討論還討論 唔同既
討論既範圍可以free好多

入面有唔少都係各行各業各種學術領域精英中既精英，如果一個人由小學開始識上知乎，佢人生可以走少好多冤枉路

你都可以討論㗎
申請ac咪得囉

人口基數細，加上社會上對學術既興趣低微，
基本上要睇呢類既人都去知乎，如果有心渴求知識既人，點會因為繁簡既原因而阻止自己去更豐富知識既地方睇

首先專業又高質既答題者唔係咁易搵，起碼要有大學程度以上先做到知乎果種長篇大論
何況如果無錢更加無人肯做

Quora 講到啲中国題目，例如台獨港獨都會有啲五毛扮中立媚共

yahoo 知識

不過Quora宜家好撚多小學雞同假膠好唔過學術台同yahoo知識好多

知乎 支那貨不了

但知乎上面啲topic會引發到人思考
而加唔係叫你評論佢係咪一個搵資料既平台
加上入面都有好多有認證既大學教授出黎寫野
睇野唔好咁片面。唔好係支那野都反 覺得鐘意大陸既人先會用 你自己用過未先
曾經係知乎見過有人直接分析點解香港軟實力做得咁好大陸做唔到 逐樣對比哂出黎
知乎入面有既野唔係得啲濕鳩娛樂討論同大陸資訊

知乎好似俾人串係「知乎，分享你剛編的故事」

用英文同用廣東話點同呀
想係香港討論學術野要去外國forum講英文

樓上講到香港冇叻人
其實唔係 係冇叻人中意上討論區
而且討論區一路都俾傳媒講到廢青集中營
風氣意識俾人感覺不良

知乎有好多人寫，曾經可以容納有好多觀點，不過自從幾年前俾大陸政府點名洗完地之後連灰色地帶都冇埋。

當年習種話要終身制，知乎即刻有人用司機不換班黎諷刺習種，仲推到變熱點，之後就歷史同經濟話題內容就少左好多觀點睇。

而家大陸有見識同學識班人自己係外國整左個新知乎。大陸知乎只係得技術野可以睇下，而家洗完地已經越黎越冇人寫野黎，垃圾文就越來越多。

冇錯唔想讚大陸嘢 但知乎真心算係比較高質嘅大陸嘢 有啲討論好高質

你睇下以前yahoo 幾多人玩膠就知死硬

多印度佬

想點整？ 整咩先？

利申，有意幫手做dev當學下工作以外既野

其實知乎唔止分享知識，佢嗰種知識付費喺支那已經變成一個產業(當然work 唔work 係另一回事，我唔相信任何支那產業喺自由世界可以作參考)。問題係有冇香港人需要咁嘅平台

係 好多住外國嘅愛蟈支那人同港奸
跳出黎做代表

想知新知乎 磨牙

quora 紅到 hihi

兩燈多年來笑9大陸人愛國愛到去愛國，卻唔知班大陸人不斷染紅網絡，甚至入埋bbc 等媒體

一句假料想收人皮 你邊撚個呀

創科局搞八段錦都唔搞呢啲啦
真係得擔笑

正如如有人問點解IT 狗唔整返個香港繁中版stackoverflow 出黎 ?
就會比人屌點解唔學好d 英文。
你英文好都可以暢所欲言，冇任何矛盾之處。

香港需要嘅唔係呢種app/網站，而係share同教學嘅風氣。
我好多時需要一D關於電腦嘅、遊戲嘅、software使用嘅教程，都係要上大陸論壇/視頻網站先搵到，佢地真係會出post教人地自己識嘅野，而香港完全冇呢種氣氛。
不過，呢個知乎係大陸個名聲都唔好，D人叫佢逼乎/故事會，雖然有真勁人，但係入面好多人講嘅野純粹為左扮野，並唔係真，有人上個post話自己係司機下一個post話自己跨國公司高層，根本係到作故仔。呢種標榜高端嘅問答/討論平台一定會出現呢D人。

負評個位咩事

先唔講知唔知那 知乎呢個app真係唔錯

知乎甚至部分ptt都高質過連登7成內容

有一名網友最近在知乎上提問，「客車司機連續疲勞駕駛不換班，作為乘客怎麼辦？」有網友回答，「你問我支持還是不支持，我說支持，他現在是司機我們怎麼能不支持？但你一定要問我連續開車，那也要按照交規（交通規則）啊，不過我們到時候會改交規的」、「老司機不會累的，可以修改交通法規，不再受連開不超過兩任的限制」以及「擁護司機的前進方向、駕駛技術，堅決相信司機同志」等。該問答影射中共擬修憲取消國家主席任期，建議取消中國國家主席連續任職不得超過2屆的規定。該問答隨後遭到刪除，2日下午知乎的APP在各大應用商店平台突然下架。報導提到，知乎因管理不嚴，導致傳播違法訊息，遭中國網信辦要求各應用商店於3月2日至9日下架。知乎也在2日晚間發布公告表示，在下架整治期間，已下載APP的用戶均不受影響，仍可正常使用網站及各項服務。知乎創立於2011年1月26日，模仿美國問答網站Quora，「知乎」在文言文中意為「知道嗎」。截至2017年9月20日，知乎的註冊人數已經超過1億，每日活躍用戶量達到2600萬，為中國最大問答網站。

自從呢件事就刪左好多敏感內容，而且開始內容嚴格審查，灰色地帶都冇得玩

屌你樓主開成3個po做乜撚野啊

大勢已去喇,至從更新咗之後都冇再幫人解答問題.

當香港成個社會 本身就唔重視呢啲人文嘢嘅時候 點會有得搞 點會搞得起

李露眉好正架

其實知乎好多假料，想問不如上網自己睇會準確d

香港個個都識英文，自己google / quora搞掂啦

讀過書既人睇野都識自帶分析能力啦。你當聖經睇就係你自己無腦。WIKI都一樣好多假料，咁大個人應該有整理知識同分析能力喇。

連登-論壇界既抖音

其實係算法問題
連登/高登用時序，你「覺得」好高質嗰啲係有好多唔同嘅運算方法
你得閒可以睇下嗰啲網，拉到最底都有啲係搞事嘅俾人downvote晒
再加上要網民習慣個算法，你睇連登嗰啲評分都係集中晒喺一頁，無論講咩都好都係特別多人評分，到後面就越嚟越少人評分
其實依啲係開發者嘅責任，連登admin有幾有心搞，好明顯啦

太多on9仔

又想推大陸APP?

反支那都只係因為政治原因同支那唔好既文化素養，唔係咩都要盲反

定位係咩
單純求答案
Google已經好勁

台灣都好興依種知識分享同交流 就好似youtube有個叫cheap既youtuber 上網抄考下人地既見解又整條片 就一堆人交流 香港真係少咁個搞手

同意。
利申：知乎名人

香港人唔中意學野/睇智識
過多幾年大陸台灣日本新加坡做晒龍頭
香港食得屎
香港個堆都無邊幾間係實業

講完.

成日上

香港人對間間茶餐廳部部電視機都長開播住既果樣野極度渴求

有撚人會答咩
香港最on9就係唔識既人仲大聲過真係識既人

見你字都唔識就知啦

同教育有關，一值都被教育有知識 = 有錢
知識係個人財富，自己用努力換返黎既成果點解要共享出去

謝邀
剛下飛機人在香港
現職麻省理工教授blablabla

呢個會唔會好啲

你叫名人我叫咩？

話口未完就見到你呢個留言

文化沙漠，搞左都唔會有人參與
功能上學術台都做到同一樣野
舊登年代仲有d高質po睇下
近幾年搵篇長少少既文都冇
個個都TLDR，又冇人睇，打果個又無癮

香港人覺得參加wiki = 放棄版權俾人任改任抄，又冇回報，不了。

鬼佬都有Quora，不過我諗好難喺香港做得起。
喺香港求得知識嘅，多數都係有識之仕 / 專業人仕，識英文係基本，出面有好多地方可以揾資料同討論，至於要知大陸野又可以上返知乎、天涯呢啲更加地道嘅地方。
而且香港太細，生活經驗太相近，唔似得外國咁多樣化。話分享經驗，其實分嚟分去都係嗰啲野；而相同年齡層面對嘅，都係類似嘅生活話題/問匙。就好似連登咁，雖多每日好多post，但嚟嚟去去都係嗰啲討論。

其實連登都有唔同台
但好似都無依個風氣真正深入討論，唔係為嘈交而嘈交
學術台本來都可以做到依樣嘢，但大家有眼睇其實都唔算有學術風氣

唔只得學術野
有各種職業入面既野 有各種人生經歷分享 有優秀既學習方法教人
識去睇真係對一個人既全面發展有好大幫助

因為個算法囉
時序根本係唔適合重質嘅討論
不服來辯

yahoo知識咁低質就唔好提啦

search親啲野都成十幾年前既料

同意
D 人比假料同個工具冇關，不過中國寫出黎既工具，我就唔敢用

政府搞到好多人連生存 都未顧到
你同佢地講無得搵$既學術?
唔係話潑冷水

知乎 - 分享你剛編的故事

咁你學左 D 乜？

唔係個app問題，而係內容quality 問題，就算有個同知乎一模一樣既app,你覺得會有幾多個香港人會打千字文分析一個問題？正如有位巴打咁講，你有冇見過兩登學術台出現類似po, 如何評價xxxxx？

大陸嗰個「驚卡」嘅定位已經唔再係純粹對遊戲作評價，而係想玩玩家可以再深入啲理解自己玩嘅嘢

Algorithm就algorithm,乜撚野算法

對 TVB 同 淘寶 既渴求

我前面講咗,自己爬文

噉咪algorithm囉
唔鍾意我改，ok？

你淨係講下TED班連登神人都即刻話:
睇完咁又點?
有咩用?
搵到錢?
同香港人講智識/學術=晒氣
我睇大陸好過

TED、TEDx、Big Think和TEDx中國團隊投稿

d娛樂圈八掛野分析先正囉

證明大陸人地底泥
呢度求其一年垃圾都勁過你

咁要推多個李露媚出嚟

唔好侮辱知乎

有冇得呃like先？ 無就不了

連登咪有依個問題
係鬧交主導
枉枉都係挑釁人同引人注目嘅人會得到關注
而唔係因為講嘅質素而決定
其實唔好以為algorithm唔重要，係主導你點睇嘢

幾冷門嘅戲同書喺大陸同台灣都有深度分析
大至劇情內容，細至構圖對白
每一句都會分析

咪話想推大陸Apps,但係香港真係一個都冇
香港就算係熱門作品嘅評論都係流於表面
真係唔知憑咩笑人冇文化

sorry 用開Quora

港豬：不了

作者：張小北
鏈接：
來源：知乎
著作權歸作者所有。商業轉載請聯繫作者獲得授權，非商業轉載請註明出處。

知乎之前的定位是一個問答平台，有人提問然後邀請網友回答。當知乎用戶在百萬級別時，因為前期用戶的影響，因為網絡社區的明確自我定位，這種你問我答的模式是有效的。提問者和回答者之間存在某種交流默契和網絡禮儀，很少出現文不對題的現象。但這種交流模式的前提，是用戶都有足夠的網絡社區使用經驗，並善於快速學習。此時的知乎在內容上並不是最好的時期，但在氛圍上是最好的。

當用戶發展到數千萬級別後，知乎這種問答模式就遇到了挑戰。俱樂部的小房間里大家可以你問我答並以此作為網絡社交活動，平台變成公園後就沒辦法輕聲細語和顏悅色了。隨後就出現了各種信息節點，即所謂的大V——我個人非常厭惡這個從微博過來的說法，但知乎並沒有能靠自身的內容生產能力創造出一個足以替代它的流行詞彙，說明用戶構成已經發生了根本性變化。但對於知乎來說，問答模式是安身立命之本，肯定不能輕易改變。於是知乎開始在規範社區交流模式方面下了很大功夫。但教育網民這個目標，實在是……太龐大……也不該是知乎去做的事情。

然後就是上億的用戶湧入。這個時候，如果問答模式本身沒有變化，我們遇到的就是中國互聯網本身了。不用抱怨知乎用戶如何如何了，只要我們還連接著網絡，那些人你到哪裡都能遇到，他們甚至就在你我的身邊。

現在知乎的弊病就是它的問答模式遇到了移動互聯網時代，然後忽然之間，所有人發現了所有人。大家身處一個喧鬧的廣場裡，耳邊群蜂飛舞，身後鑼鼓喧天，遠處旌旗招展。熱鬧歸熱鬧了，但有效的交流基本不存在了，此時誰有馬戲團誰就能拉到觀眾。在這個充滿了馬戲團的內容廣場裡，還缺乏有效的專業編輯。問題本身如果缺乏專業編輯，其他用戶就無法針對感興趣的關鍵詞進行有效搜索。

大部分未經訓練的用戶只能做模糊搜索，如果知乎不能針對沉澱內容進行有效分類和搜索引導，最後就會有源源不絕的馬戲團針對流動性極強的過客在反复販賣大力丸。在這樣一個摩肩接踵熙熙攘攘的流量廣場上，勢必會有人關心如何做點生意的事情。現在知乎面臨的問題可能和微博差不多，這是一個複雜的商業話題，我沒資格指手畫腳。

最後吐槽一下，現在的知乎推薦算法顯然是有問題的，我不清楚它的內在邏輯是什麼，但它有一個明顯傾向是希望增加用戶停留時間，於是會在推薦頁面針對用戶的過往瀏覽和搜索記錄，強化推薦同質內容，但算法似乎又是在隨機推薦回答，我經常看到一些腦洞清奇的答案出現在推薦頁面的時間線上。我原來是想在知乎“發現更大的世界”，現在我只想讓那個紛亂的世界趕快從我眼前消失。

補充：知乎平台推薦內容，就體現了它在內容和流量分發上的內在邏輯。現在的推薦算法是典型的奶頭樂模式，你喜歡什麼我就給你什麼，而且這種“喜歡”的判斷還做不到個體化定制，只能根據整體熱點來含糊地分類。比如我發了或點讚了一個貓圖，然後貓糧廣告就出現在我的時間線上，然後無窮無盡。但實際上，我的需求並不是貓，而是覺得這圖好玩或可愛。要想讓內容推薦呈現某種系統的價值觀，就需要專業人工編輯做內容篩选和判斷。這個崗位類似報社的新聞編輯+出版社的編審，需要按照某種特定的價值觀和內容判斷體系，在接近無限量的內容洪流中進行干預和篩選，並針對不同受眾群進行分發。我雖然不是人工智能專家或算法專家，但我想這肯定超出了目前的算法能力範圍。但如果不能找出某種有效的內容分發機制，知乎最重要的交流機制就很難有效恢復。交流溝通的前提必須是雙方擁有共識機制，而現在的槓精問題，絕大部分是因為所有人遇到了所有人，真實的社會系統在隔絕有效交流的同時也隔絕了絕大部分無效交流，好的互聯網產品應該強化有效交流，杜絕或盡量弱化無效交流，這是知乎的價值所在。

似之前yahoo知識

要做唔洗講咁遠，呢度有幾多人會得閑寫下 D 知識、技識文章？ #0 自己有冇人？唔講科技性質
我寫開呢 D
有冇其他人有心分享野？

我幾時話要收人皮
事實知乎有唔少錯誤資料 仲要勁多贊同

連登學術post

關於英文：艾 鳩 吐 侍孤 拜 拔屎
其他一律：俾你知又點？唔使返工？

屌你五毛扮野推大陸野
明明有個正版叫Quora，係要講知乎
明明大陸block鳩Quora再老翻整個知乎

等於有Google呢個比喻唔用，話叫香港要出個百度咁on9

yahoo知識D回應好hea,一係copy維基比你,一係hea答一兩句

你問我答

屌

啲話學術台都有同樣效果既人係真心定假膠
知識交流平台用時效性嚟推內容, 無病吓話
最最基本分返個topic係屬於邊條track既知識, 等人可以揾到類似內容先係路架嘛
知乎除咗係一個知識交流平台, 亦都係一個收費教學平台
知乎live開個topic, 講一兩粒鐘嘢, 都可以賺唔少
咁先keep到人喺平時寫reply嚟promote自己個live channel架嘛
學術台做唔做到呀?
咪玩啦

至於人材
一大中大比唔上北大清華?
人口基數既差距係大既, 但高端戰力香港其實都唔曳

有人搞既話我肯定會入去實名寫嘢
當然寫得好唔好就另一回事, 但一定會寫

推介埋呢個網,9成香港人無嘅智識
每日聽一個演講,學一樣little thing,做十五分鐘運動
半年後你嘅人生實有改變

不過講時講，大陸都有個問題，叫購買知識。
通常指，佢地學習個風氣好鍾意用「買」黎represent 自己識。
而家知乎做到咁勁，唔止靠一班大陸學者/民間高手，最緊要係有人揼水，令到有知乎online course/ ebook market。
香港要做其實都唔係問題，但要睇一班KOL點樣導向人流。
例如兩登最鍾意嘅蕭若元其實就係一個幾岩做依類app嘅創辦人；有輿論控制力，有subscribers 。
除左有內容外，香港最缺乏就係點樣氹觀眾落依啲知識app要人學野。
大陸對知識嘅渴求（可能想充大頭鬼）亦係令知乎做得起嘅原因。
所以都要有一班用家先做得起，而做得起就要有fundings，否則只會變番做舊登嘅學術台一樣，只限一個台去做。

連登都有五毛同一堆垃圾post你自己唔識過濾咩

個個都話唔識聽英文,咁中文識聽掛?

每個小選擇如何大大影響你的人生

極端嘅無厘頭文化充斥住連登，小朋友又多，反而舊登好多嘢要黐線有黐線，要學嘢就真係有嘢畀你學

有啲嘢一次起兩次止咪算，係都要將啲咸豐年已經俾人講到唔好笑嘅嘢擺上嚟，仲要自以為好有趣搏人爭住認同咁

你上外語堂係唔係免費？

一個簡單的方式去戒除壞習慣(Ted演講 中文字幕)

我意思係點解要學知乎 要用佢嚟做例子

點解仲未有人話香港人一定識英文用quora就得

其實我都覺
但上面個CM講到「鐘意睇宮廷劇既人先岩」就覺得有啲以偏概全

李露媚啲問題其實吸引到啲人打開本書搵啲嘢嚟睇，因為佢有啲標題所提到嘅嘢並唔係基本常識嚟

係
中英歐搞緊全球智識計劃
基本上人人都可以免費上到大學或master學歷
重點不是價錢,而是你有幾多野可以帶得走

一切只需要十分鐘的專注(Ted 演講 中文字幕)

不過呢個 post 都反映緊
D 人通常只會 post 條 link 出黎話有乜乜有物物，但 D 野永遠唔係自己

因為香港冇高質既論壇

當然可以有免費，可以付費。
但我唔係想講依個問題。
最大問題係，當人地好肯比錢去學習依個categories，要解決香港無知乎依類問題係唔係應該指向問題本質？

在生命終點，真正重要的是什麼?(Ted影片 中文字幕)

有時都唔明點解佢地d人有精力花喺個地方到
你老味寫萬字分析d19劇都見過
不過我欣賞佢地個種用心

咁點解補習同外語課程仲有市場？

香港既KOL真係唔掂，全部唔係講食就係講玩，垃圾內容居多。台灣都出到個啾啾嚡呢類分享知識既KOL，香港唔會有市場架喇。

因為香港人無自主學習能力
好多都係填鴨式教學

你一切唔按番個比例睇其實係多餘

做緊野等下

係咪睇唔到人地話要香港人自己整個? 係咪覺得自己提醒連登仔要反支那好型

當你有 咁點解上大學仲要比學費？
美國唔係填鴨式教學掛 但係點解學費會咁撚費？

上過大陸做野對得多就知

大陸佬好多絕對係想充大頭鬼
自己個一瓣做唔好，又唔正正經經去磨自己張刀，成日想其他方法去識圈子外既人去上位，但只係知D皮毛野，講入D就見真章

屌佢老母好多吹水就叻，開工做個瓣就做到一pat屎咁，成鳩日話不行不行，我一上到去攪左一個鐘就乜鳩都得，晒鳩我時間

你個邏輯好好笑
唔post條link出黎 : 無link點討論
post埋條link出黎 : 得條link點討論
智識唔係用錢買 擦數量
有幾多學左,你就帶走幾多

睇Reddit / Quora 算啦香港人

一黎學下英文

Quora 同Reddit 有d post直頭有 professor 答你問題

支那人用唔到正版就用老翻打飛機

其實我覺得有得做，起碼我好有興趣上係未有人開個頭啫

美國d大學唔似歐洲其他國家費用由教育部資助，美國大部分都是私立大學，收入來源除左捐贈、科研之外，就只有來自學生的學費，歐洲好多學校其實你肯讀基本上已經免左大部分學費(澳洲呢幾區除外)

睇下連登就知啦

美國大部分都係私立大學
你up乜
大把公立

係宇宙級咁勁果堆通常係私校咁解

所以你覺得呢個唔係問題 但係係大陸要為知識收取費用就係問題？

Quora有好多勁人 閒閒地都ivy league MIT Berkeley

大陸14億人,仆街既豬既有好多,但係基數大,叻既有錢既一定多過香港總人口
廢中廢老蝗蟲小支支唔會求學識
中間個班自以為是
後生個班日日追星/無學習力

新加坡/台灣/大陸嘅肯學習/創科真係完全將香港呢個地方比下去

你睇下班回覆
點解要學野呀
點解要比錢呀
已經唔洗再說服呢班人

巴打答左我先啦

巴打介唔介意分享下做緊咩

大陸先至係唔洗錢學野嘅表表者
大把資源開放比你使用

巴打，咁就要拆番開黎講啦～
巴打focus 嘅點係非常有功用性嘅技能，但未來呢？當外語學習渠道越黎越便利同普及，有無傳統付費市場都唔係咁易講，而補習往往係靠你了唔了解制度而建立嘅渠道，所以蕭源點解要買貼士？佢唔買貼士，我補佢做乜？

香港人一啲都唔蠢，好多機會上網學嘢，暫時仲有網絡同言論自由，不過都唔珍惜呢啲機會嘅，有腦都懶得用，到時俾支共完全接管後連學習嘅自由都冇埋，抵鳩柒死

喺香港地樣樣都要錢先製作

唔通義助得閒幫你搞咩

我地連登白人個個英文叻
用開Quora

咁無人叫你睇KOL架嘛係睇都唔睇香港圍威喂個班啦
有時間聽下TED,學多一兩樣新事物,做下運動好過啦

仲有，我無話過比錢=有問題，巴打你搞番清楚先。
我指嘅問題係，香港人究竟肯唔肯比錢去「買」知識。依個先係本質

同愛國/國家有關，哪怕丁屎咁多成個回答已經可以唔洗睇
100個有99個都係咁

唔好講呢啲知識類嘢，剩係講打機攻略個啲
都唔夠台灣同大陸詳細
香港好多人只會係小圈子講，唔會似其他地方大家一齊整理建立個資料庫出黎

基數大都無撚用，班支那畜讀幾多書都好，教出黎就係無品，以前鬼佬唔落閘咪也文也武囉

人地依家開始當你前蘇聯咁睇，慢慢用佢地知識去協助支共維穩好喇，唔好污染出面

屌我想講美國依家已經搞緊唔洗錢讀大學,問題係你自我監督要好勁

大陸啲付費平台app做過統計，基本上8成人買完都唔會用，購買知識嘅風氣都幾嚴重（仲有調查未知有無水份喺入面）

香港人有親乜都係唔會珍惜

整緊個學術型嘅App

抄人野唔俾錢添

我係連登出過啲知識/經驗分享Post
有兩三個反應又都唔錯 而且都有好多高汁回應
從中發現香港論壇好多時候一有好少好少既意見不一已經開始一場新吵戰 但其實意見不一先係好既討論既開始 同埋好多時候想要直接睇成果同睇到到對自己有用既野多過自己去find out / 問多啲

歐洲個邊先係頭馬
master都可以唔洗錢讀

唔通係我眼花？

一"直"呀

結果大部份五毛
七警案都好後期先有人開

新知乎係咩？

1. 我只係事實陳述過住有yahoo 知識呢個平台
2. 「不如搞番個」，雖然有表示「香港製造」的意思，但我覺得重點在標題，而且我是標題檔，直接忽略。
3. 尾句只係普通提問，有清表示一樣還一樣，又解釋知乎有咩好，比你一句 「係咪覺得自己提醒連登仔要反支那好型」 有見地好多

成年前已經有,呢到講完好快又會比人封

叫香港人睇TED talk都已經慘過叫佢去死

淨係睇一句就下定論？巴打無睇埋我下面嘅point of view ?
一直都講緊，大陸有個問題係，買完就當自己學左，如果唔係點叫購買知識？

比錢去進修當然無問題，但你比錢=擁有，咁想請問依種算唔算學習呢？

香港人係餵埋d野入佢口仲會屌返你

認同㗎。見到樓上好多巴打都以上支乎為榮，香港唔自己整返個，只會有更多香港人選擇上呢啲支那網，畢竟唔係個個人都咁反中

向人分享心得 = 你串緊佢

大陸人對知識既渴求多過香港人好撚多

blocked曬假膠嘅連登都幾高質

即係你覺得點處理知識既問題要怪係銷售知識呢個行為身上？
買左當學左係得呢個地方先有？

香港人口太少

有心搞連登都可以係啦

不過無人會認真討論學術姐

大把on9仔派膠以為自己好幽默

冇撚用 某部份弱智只會識覆 聽日番工不了

yahoo 知識呢d野十幾年前已經唔玩啦

高質,但講完一大輪, 過兩日沉到搵唔到

容小弟作個假設。
其實當知乎做起左，都有個幾得意嘅現象，就係好出現好多熱門答主。
咁有咩問題呢？大家似乎好似去番原點，就係無左討論嘅價值，變左填鴨式植入。
咁當然係另一種學習方法，但講到尾，知乎個角色到最後，究竟係咪訓練緊人有邏輯思考嘅知識？或者佢只係做緊另一方面嘅「轉載」者角色呢？由討論平台，變成閱覽平台？

歡迎討論，以上只係小弟觀察同假設

得閒睇下D咩鳩ABC明星，追劇同旅行去邊食咩好過啦
再加上係香港搵唔到錢既野係無存在價值
撚會理你咩學術科研文化知識
BTW除左TED TALK，Coursea,Skillshare,Udacity 呢類平台係香港識既人都係少之有少

體育又係差唔多情況
大陸 外國都會有詳細分析
香港主流就得罷戰抽水

得到有無人聽開？

柒左就認啦
以後上連登記得睇內文先回覆
就算你打一段野黎包裝自己，都掩飾唔到你睇完標題就衝出黎柒既事實

哩啲巴打真係值得鼓勵香港最大問題係屌嘅人多，做嘢嘅人少

2012年中國美國歐洲已經搞緊唔洗錢讀大學/master
為既係想人人都有智識,但係你睇返呢幾年香港人原地踏步
人地幾個地區就不斷向上發展
依家連登仲叫人唔好學野呀
懶到學野睇TED做運動都話晒時間

當然唔係得大陸有啦～每年香港書展都大把。
但睇番題目，係講緊點解香港無，正正我就講緊大個而家出現緊嘅現象，再睇番大陸問題嘅本質。
所以你問我，要「怪」啲咩問題，其實無得怪，因為大陸本質個問題係，佢地仲係知識爆炸階段，乜都想睇，乜都想學。而我諗完依個問題後，又想再質疑，究竟大陸係真係想學，想睇，定只係一種盲
目風潮。

博士問答

唔夠多人

你睇屎來姆都上可youtube熱門

都知大部分香港人空閒時間，唔會去追求知識

認左我柒左了做了標題檔，下次會用心觀看內文

用yahoo知識同知乎比
咪玩啦,yahoo知識9成9都係copy維基、假膠同鳩答1,2句

連登根本似4CHAN 唔似reddit
一個PO有一半係到派膠/假膠 三句唔埋兩句就開始人身攻擊

同埋其實怪香港人係好難。
始終我地咁多年中學教育，有幾多真係教你追尋知識？課程大方向都有個model answer ( even 中史文學），大家都慣左要有答案。
所以要倒不如重新教番香港人點樣諗野，知識平台自做得起。

呢個唔係我既邏輯，係個 D post 條 link 出黎既人既邏輯

學術台?

香港人小圈子文化由小學到大學到職場再到成個社會都好嚴重

香港市場太細啦
btw咪又係炒Quora

statoverflow

如果香港有嘅話
一定要set付費會員先可以留言
避免小學雞搞事

Coursea同Udacity
之前同個舊同事一齊讀史丹福個master
學到既野係你自己既嘅,無人帶得走
不過預左香港人又會話你廢讀黎有咩用搵野踩鳩你

內你老母地

戒左香港區youtube好多年

reddit只係用sub隔離咗 你見唔到啫

不過香港就幾多d濕鳩講座，等人去上堂比錢

英文已經有Quora

限制要有學歷先准貼

其實學術台已經足夠用黎傳播知識
但你睇下幾撚多人當學術台係創意台係到玩膠，出埋啲戇鳩當有趣既回覆，或者拉埋咸濕野黎講

另外，學術台個風氣就係負評啲認真答問題嘅人但係唔回覆
作為外行人根本分唔撚到個人係成篇講錯，講錯少少，定根本冇錯比人亂負評

咁到底係咩姐 有無啲小提示 隱瞞啲既方法

gamker真心推薦，期期有追

所有香港嘅cousre都係廢既,9成去左場租人工到
你上過外國cousre你就知
之前上左個美國bootcamp
每個星期live視象教你/1對1 review返你嘅mistake
不過計返港紙要成7千幾蚊
美國/新加坡教既野真係實用/中point好多

一上YouTube，唔好話kurzgesagt lv，連揪揪鞋lv既香港youtuber根本冇幾個，我暫時係見過香港評rdr2既其中一個YouTuber同講開fallout個個叫學到野，雖然仲有其他，但真心唔算多

真係，知乎講既野有深度好多
人地真係攞好多source出黎prove

lm

品蔥，不過冇咗喇

有時都好氣餒
但總要一步一步同要有人做
做平台最大問題係頂唔頂到頭個幾年
無錢/背景要點營運
同時要去開拓市場
(講完好似無講咁）
無資金無背景只可以用自己方法一步一步令件事Work

唔好講攻唔攻略，淨係打機風氣差到極點呢樣已經夠死
好多野想分享下自己意見，但係非主流就比人插爆，講黎有咩意義？

營運其實一個人都做到
自己以前都run過幾個page仔

你搞多個香港版Quora
啲回答都一樣會係嗰啲

其實有幾多人會咁得閒喺呢啲平台contribute？
就好似中文維基，有幾多香港人會幫手編輯同補充？
甚至之前見到有個post，share一班維基人網聚，個個都笑佢地一班nerd
知乎嗰啲人，郁啲就打幾錢字出嚟，仲要畀埋reference
中國十幾億人口，就話足夠嘅人推得郁知乎（可能全國加埋出到一千個黐線佬）
香港就算加埋台灣又得幾多人？
搞得出嚟一係變死城，一係被逼降低水平變成yahoo知識2.0

打機都講速成，唔meta唔玩

啱呀, 英文就有quora

香港係擦數據(無端打機/做野)
人地係求真智識

唔ban人唔係知乎

唐太宗發明活絡油對後世有咩影響？

知乎relocate左嗰ser返大陸後
已經變成垃圾

搞呢d知識型論壇
又要冇五毛
一定要係小眾嘢

我淨係想知呼141

知乎未出名前真係清泉
係出左名之後大陸嚴密監控所有智識型page

香港都係
傻鳩/五毛太多
唔想真野/智識比太多人知道

舊登就好少少
連登就係好難討論, 有部分人都唔係討論知識(件事)既,
為擦存在感, 係唔係都人身攻擊左先, 或者講D好難聽既說話引人注意
攪到成個討論變左罵戰POST咁
久而久之, D人覆都費時, 無哂高質討論了

問問題呢樣就睇下問咩啦，
我見過有人問生存Game入面粒石有咩用，我當堂靜左幾秒

屌呢個真
有時解釋啲嘢深小小 啲人已經「係啦叻啦」
好似惠州政協話黃子華鄙視佢咁

變晒賣廣告

所以人以群分 非我族類呢句話好岩
見到你對你個樣野無性趣可以唔洗再同佢講落去

quora就quora，知咩鬼乎，貪佢ban人咩

Quora囉
橫掂香港對知識有追求既人都唔會唔識英文ga la

我諗真係香港人既會上Quora

知乎有d問題好好睇 「xxxx是怎樣的體驗」系列
或者有咩聞過最難聞嘅物質之類

再衰d就葡萄下 「有錢是怎樣的體驗」「長得漂亮/帥是怎樣的體驗」

我直情覺得打機可以發到好大去講，
由文化去到電腦知識都大把野講
文化又可以講個風格設計發展同埋玩家生態
打機係我眼中直情取代到去旅行添啦

If you good at something, never do it for free

香港人無分享癮
最田鍾意收收埋埋

仲有fg 50k

quora d垃圾問答?

香港人無乜學術文化

膠問膠答經典過正經野

屌，呢個從來都係垃撚圾
個個都係鳩google鳩copy鳩答呃分
同百度知識一撚樣
D分又唔係可以換錢，都唔知呃分D癡線佬咩居心
仲有咩如果太耐無人回答，而得一個回答就會自動變成最佳回答
根本係智撚障設計

你睇連登咁多marvel post
再入去睇下入面啲人咩料
就知香港搞唔起呢家嘢啦
一個討論區啲人淨係識係度圍威喂
個個應聲狗咁淨係識搵認同嘅人回句係係
唔認同就負評笠水or人身攻擊
又冇料駁你

香港人係好撚孤寒
真係識都唔會教人
仲最中意攞住D唔屬於自己嘅野黎炫耀，如老翻檔
睇下硬件台班敗類就知道，就算有人真心問
佢地都只會講D假野撚鳩人，唔會認真答
仲有班CC台盲反撚唔識扮識周圍鳩up
Btw 真係有料嘅人係無咁得閒上網

但其實依家知乎做得好大 大過quora
姐好似LOL 抄dota
唔係話dota2唔好 但依家LOL hit 過dota 2

香港做唔到呢啲由大眾做contributor既學術野
太多人想用時事或者知識出風頭
但又心胸狹窄、自視過高
最尾一定係搞到為駁而駁、故作高論、人身攻擊
或者乜都扯去共產黨屌咗先

我覺得追求同擴充知識都係小眾做好啲
你睇中文維基Clithering
過去十幾年寫咗幾多關於香港既高質條目出黎

quora垃圾過知乎好多，認真

塔地鐵塔西鐵見到十個香港人十一個都係度打緊D手遊...有D仲係30以上...同埋男性居多....真係好可悲..

我覺得又唔完全可以屌晒香港人問題
中國人口個base夠大，足夠支撐一個咁既platform
而係令你無論想睇咩，都有足夠既人去討論
高手既數目亦都肯定多好多

例如你可能係行外人，但出於興趣想了解關於quantum physics既野
直接去睇學術或英文網站可能會好難
知乎就會有簡單d理解但又詳盡既回答
又或者想睇多d進化論既野？某個比較冷門作家既作品？
或者英超邊場波既詳盡分析？
就算香港有個咁既platform，人口基數會令到除左d特別basic特別hot既topic
其他野都會勁撚少人討論

香港真係乜都無，yahoo知識都死左

知乎真係好多學術交流，睇開d歷史人文討論，個個都引經據典
資料可信性都係睇你識唔識分辨，至少人地有一篇洋洋千字係有邏輯既

甚至乎你google旅行資訊，繁體中文出既一定係台灣blog
我覺得香港又唔完全係無人材/無人有興趣，只係主流媒體都係得d濕鳩page，所以質素都低下
舊登都有個巴打寫blog講歷史，但回嚮都係接近0

如果真係有個平台就好啦，其實繁簡都真係無問題，只要個平台夠開放，引埋其它地方既人討論就仲好

咁所以香港先做唔到囉 點同13億人腦比
就算做到出黎 都唔會有咁高質

Push

香港人成日tldr同鐘意睇片
有個咁既platform都唔會夠content撐起

唔會搞得成
大陸13億人，香港800萬

講完

要返工
不了

篇野咁長睇死人咩

淨係呢句熟口熟面既句子就知香港人比你有App 都唔僧用啦...

唔洗理班井底之蛙 一見到大陸就係度盲反
其實放眼下世界 大陸而家真係勁我地香港好多
人地錢有人有技術有地方有 點比都比唔上
例如,
如我地政府有野係好既要推出黎要推成十年(因為所謂既民主,所謂好似長毛既盲反,當然仲有特首既無能)
人地政府話推就推
所以大陸先進步得咁快
而香港呢30年幾乎冇進步過

呢個都啱
香港個base...真係支撐唔到

漏咗一點
始終知識係跨越國界
香港人要玩都唔一定要用返一個繁體中文平台

呢D 用家供獻內容既野..
用家係點就決定左個apps 係點

就番工黎講所見呢 你呢句..都未必岩

點解唔用Quora?

廿年前..D人真係好有心 純無償貢獻
我自己都好認真答

然後叫你做人謙虛D,儒家思想真係害死人

唔好講第二樣 香港毒撚都唔會做字幕組啦

好撚支持

agger, 知乎起馬好多人真係花時間寫野答人,唔似連登包拗頸,盲反,唔講道理既人一大堆.

雖然係支那網站,人口基數大,討論既範圍都廣,好多人既回答都好詳細,當然除左政治既野.

連登係知乎面前可以話係論壇界既抖音,有用既資訊比例低.marvel,明星八掛野就幾百個post,問少少認真野完全無人睬你.唯一好既係入感情台呻下取下暖.
如果係認真既知識討論,連登個風氣係完全不入流. 不過咁比較都唔公平,因為兩者定位唔同.

btw呢個post係連登來講已經好高質了

見知乎d答題好多都成幾百字，好詳盡，叫香港人睇幾百字都難，仲要打
連登最叻就係答咁駛唔駛番工

唔係無叻人.. 有時上網講野 咁岩講到自己果範 人人都係叻人

係香港無果種 唔求利益分享既風氣
同時無欣賞人地既風氣
寫篇野100字 其中1隻字錯就會比人tick 出黎嘲諷

知乎的確好多9UP，但佢有好多野見解真係好獨到，單係講愛情觀，追女仔已經好過感情台好多

同你打機差唔多，升左lv / 刷分好似成就解鎖咁

係咪假自己可以查到啦
人地認真答果啲有埋footnote

有咩用
攞黎炫耀都無人覺得你威啦
應該話根本無人care

三大一年收8000，dse考生19年5萬6，ard 15%

北大清華係講緊成一千萬入面既0.1%

都未計三大first hon 8成大陸人

利申 三大，唔好講乜死讀書，求學求知識既態度已經無得比

香港就無咩可能有，香港人最以無知為榮

唔識煮食，當自己千金小姐出身

母語1999，就話英文好過中文，當自己係abc

唔識做功課，就free ride人地當自己世界仔

剩係識中英文，就笑鳩人地哂時間學第三語言

唔識宅文化，就笑鳩人毒撚

唔識野係香港係身份像徵嚟，因為唔識野先可以同社會大眾合流

自己幾個圍埋傾，就會有好多蠢人睇唔過眼，屌鳩你扮哂野

呢個係事實
連登已經叫好小小 起碼有返啲政治意識
但大部分都係屌臭雞來屌臭雞去 偷拍 或者罵戰post
學術討論post十居其九都會比人膠化
想點高質

岩呀，有d人開地圖炮就最叻

大佬, 唔係人多就多人材架喎
咁講中印scholar應該係美國四五倍啦

構成一個性格/思想ge 元素或許包括政治（我都覺我e句1999）
但對一個人有幫助，值得佢留意ge野90%都唔會係政治，

而知乎上，你可以搵倒果90% 你識左䓁你有幫助ge 知識/分享,
知乎個討論範圍（除左政治）大到婆媳關系，健康，網購，去疤，運動，衣著，兩性等都有討論同分享.

學習永遠應該建基於前人ge成果而繼續去改善，就好似唔會有人/唔會有出版商由0開始去寫一本字典，
所以響網上ge經驗分享其實係好保貴，
ie,有人中過伏，你睇完佢個分享可以唔洗浪費時間去同佢中同一個伏

如果因為無得討論政治就全部否定e 個平台，真係。

唔好講內文，標題多過8個字或者40劃佢哋都唔睇

但香港人英文唔係真係咁好....
所謂既好係對比中台日韓呢D地方
事實你係連登貼條英文新聞出黎，就基本上冇乜人會睇同回覆

認真等於柒

身邊D鬼佬唔係英語母語，平日都係睇英文新聞。

當然中文+英文差異大過歐洲語系，要用多D時間適應就真。

學術自私學咪算 洗乜分享

其實我好懷疑香港有無10%人英文係好到可以唔用字幕聽talk show
至少我唔得
利申TOEFL listening滿分

死港豬 有著數個陣就含曬撚 比啲骨氣啦屌 外國大把網仲好啦 唔識英文？

香港係需要有咁嘅學術交流平台
但平台能唔能夠持續運作係一個疑問

這種學術交流交台並不是面向大眾
亦都不應該任由大眾回覆
咁只係連登嘅翻版

平台必須要有一個機制
作為檢驗參與討論嘅人 （即係註冊會員）
是具有一定水平
但這個機制如何設計，准則如何判定？

另一方面係一旦有門檻
咁能夠參與嘅人就會減少
而每日所產生嘅討論就會同樣減少
討論品質 、 討論數量 、 參與討論嘅人數量
三者互相影響
如何令平台導入一個正回饋圈係一大問題

特別係香港人嘅「速食文化」與「三分鐘熱度」
好容易就將平台拖入負反饋圈裡面而瓦解

不過又咁講，
有好多嘢唔做唔知得定唔得
摸下石頭過河，嘗試下並非壞事

利申：有興趣

唔好做工具撚，做左個工具出黎，都唔一定會有人用。
「冇人做，總要有人做」係一種自我澎漲既諗法。
另一種角度睇，係其它人都係坐係度等食。
咁樣，學術討論又係咪真係可以做到群眾參與？

比起要一個app, 或一個平台，香港係要多一d 學術討論風氣，需要人參與。

算鳩數啦 港狗邊有咁高質

用stackexchange 啦

10%一定冇，唔駛諗

講真知乎係幾高質，好多人答嘢都答得好詳細，唔知有冇錢收

大陸人英文廢，同埋Quora啲問題答案未必啱大陸人胃口。互聯網啲嘢，有乜嘢係世界範圍流行嘅，抄一個整成大陸特製版都一定hit，淨係serve呢14億人。

返來主題，香港得700萬人，講真做唔起身囉。

Exact7ly
而家香港根本係無人試
不過香港對internet enterprise既policy好似唔太friendly

另外我覺得唔係話參與討論就要有驗證
但一定要有啲階級
例如所有人都可以提問+評論回答
但只有驗證會員先可以回答
或者未驗證既會員要揾人endorse你個回答之類

android 都係抄架啦

有無咁撚多5毛呀

呢個路飛出晒名
有人幫佢計過，總共扮過二百幾個角色

睇下隔離全球暖化post就知

其實台灣有，不過冇咩香港人用

知乎真係高質喎
有時睇完套戲，玩完隻game想搵下解讀
上面d人真係分析得好詳細好癲

巴打可唔可以講多少少，你做緊類似quora/ 知乎咁嘅平臺？要發展唔多唔少都要靠政府funding，我原本覺得香港咁高度政治化，你個project 可能好難行，郁啲會話你紅底之類再杯葛你，但原來有啲巴打竟然係知乎名人 你得閒上嚟update 吓睇吓大家有冇嘢幫到你

D人好有心機，慢慢組織，講返哂成個故事出嚟。

慢慢就會提升到表達能力，表達能力高對工作社交都好有幫助

下下too long didn't read就真係食得屎

香港對知識交流有興趣嘅人點都有返咁上下英文水平，要睇都直接睇英文嘅平台啦

你唔好咁痴線啦

呢個講法最中肯，但係如果香港有個高質嘅平台你都唔會介意去用，有巴打搞緊更加會支持

講得好

除左炒股, 我唔覺玩social media/打機睇戲etc有咩問題, 人係需要娛樂
無必要將一d你個人唔喜歡既野標籤同妖魔化

我討厭social media唯一係打卡呢樣野,
呢個世界總有人係真心share自己見聞想討論下 而唔係純為左打卡

唔用字幕聽talk show 唔係咁易 就咁用英文字幕去睇movie/聽talk show 都未必過到20%

的確係
你可以話上連登問
但就唔知點解問中啲人識既
十個有七個答小小
就會屌你咁都唔識
比心機讀書唔好上黎之類
總之就好似高人一等咁

大佬呀 人地讀書識既話
仲洗乜上黎問
仲要有啲是但扔兩個名詞出黎
就成堆正評 點知原來係錯既

就算有個咁既app
點分對錯都係一個問題
就好似睇wiki 都唔可以信哂咁一樣

係咪即係quora?

知乎同李永樂係我唯二欣賞既支那野

無進步過

搞唔係最難

keep 得到平台質素/風氣先係最難

yes天文地理歷史咩都有
香港得炒樓 炒股 賭波 賭馬

what about Quora??

貼吧先多假料
知乎最少比較理性
社會問題都有討論
除左講黨壞話好多野都有得睇

都係睇d日常有關算啦
例如買喇叭耳機之類

即係Medium?

之前有人喺連登share知乎講關於香港男朋友嘅嘢
見到個個回答都好扮嘢好煽情

我正想講呢個問題。香港人真係世界上最仆街
睇下D post就知一有問問題既post。一定會有人屌唔識google?又話咁都唔識乜乜柒柒。

英文有 quora

yahoo知識個朵俾主主人搞臭嗮喇

stack overflow

根本係用家質素問題 大家都係普通論壇

其實問點解唔上quora 嗰啲人
明明有reddit 有4chan 點解仲上連登

會呀我地會繼續努力

香港人對知識無興趣，淨係想要錢

我係佢出左一排就開始上, 應該12左右咁上下, 果陣好好多, 好多高質回答
之後佢改左幾轉個推薦算法後就變撚左垃圾
仲有唔知邊撚到搵左好多愛國小粉紅用佢
再後尾有班友發覺微信公眾號訂閱人數多可以賣出去就日日鳩作故仔

其實仲有好多原因不過依家知乎真係稱得上垃圾
但都估到佢地係為左用戶數量做呢Ｄ野

有時唔係唔想做

係做嘅人係香港就要食屎，咁你做唔做先？

個環境咁閪，唔好話買樓，搭車都貴啦

交流係雙向，多數人寫比睇弱，好難同鬼佬深度交流到

但問題係
中國人都好貪錢，點解中國都可以整到 D 野出黎，先唔好講抄襲

認真，入面真係好多野學

when does zhihu become a Hongkong based website??
or do you think HK is part of China?

當然係抄啦

我就有冇人睇一回事，未必好高質，但自己都要堅持寫科技文章
每篇文章寫前都盡力做資料搜集，做測試，cap 圖，打字，proofread
但暫時都未食屎

其實浪費左個平台, 以前好多精英, 寫個答案好似寫論文咁
依家走得7788, 我一路懷疑經營個平台條友係弱智
只陣就係不斷放D小學雞搞到佢地叫 "逗機靈" 答問題反而好多人like
認真回答無人睇走左好多人

後期百度全面收皮知乎又吸多左一堆弱智結果依家個平台變左翻版百度

我邊句有表達過支乎係香港嘢 or 香港 is part of 支那？

有假有真

香港人知道係唔會share
只會想利用自己知道而人地唔知既野搵錢

總之就係以前個平台感覺上就好似大家排排坐聽老師講書
慢慢就變左搵D特別識吹水既同學仔係到鳩UP, 而班友又受呢套, 結果個老師見D同學仔咁搞法根本無心機聽自己講野, 心灰意冷就走哂DEL埋答案

係, 所以我成日見班友話保留廣東話好重要, 都感覺得啖笑

你想講嘅係點解有國際性嘅reddit 4chan仲要上本土嘢(連登)

你個類比仲唔係暗指zhihu係本土嘢？

所以香港班科技友係極力唔想人地知有 linux, open source
原來係有好多免費自由野用，係可以靠自己做到野

駁唔到

我想講嘅係點解有國際性嘅quora 點解唔可以有香港本土嘅知識交流平台(quora/知乎)

唔好一講支那嘢就咁敏感得唔得

因為仲有好多網可以免費睇paper，冇人會用中文學專業知識

支持
成日上quora, 不過有啲知識要中文/local 先得

review好似麻麻

整咗嘅話share下 我都想幫手寫下野

其實樓主知唔知支乎係抄quora

好心就唔好係到執人地呢啲野話人五毛咁肉酸啦
Quora=英文版平台
知乎=中文版平台

4chan, reddit =英文版平台
連登=中文版平台

有無咁難明啊
講個類比都要比你咁樣jur住哂

自己貢獻去寫但冇錢收？不了
加上視知識為一定要收費又要保護自己版權利益，唔可以隨便公開得嘅心態，所以好難去做。

唔一定個個都會咁諗，人地有抱負願意將知識免費傳出去，想社會大眾進步

已follow

樓主知唔知連啲大陸人都恥笑個網變左創作故事分享平台

我揾親開箱/評測都係來自台灣/支那多
就算hkepc好多都鳩寫
就算唔係揾錢
香港人對呢d野無咁執著
之前睇耳機知乎 又咩水電火電好撚on9

yes比人水買q/s

羨慕你，但唔好以偏概全

其實個標題點解唔係叫香港可唔可以有一個正體中文嘅Quora?

定係而家香港人已經事事以中國做標準？
下次你係咪會問點解香港冇一個正體中文嘅淘寶/微博/wechat?

香港本身就係跟國際做標準
Fb Twitter Instagram whatsapp amazon Ebay, etc

時不時都會有人開帖講知乎，然後講講下就將焦點放咗係LIHKG同知乎既對比。知乎同LIHKG唔應該用同一把尺去度。LIHKG係匿名論壇，目的本來就唔係推廣學術交流或吸收知識既平台，反而係比大眾做普通交流；而知乎係懷抱知識社區既寄託誕生， 雖然會員未去到實名驗證，但你可以揀將自己既學歷、專業資格、職業公開，再申請個人認證去核實真確性。裡面既人有咩料?清北復交、Ivy League、Russell Group既碩士博士，

外國人亦有

印度良心

透過呢班有權威或有公信力既人作出附有資料來源既回答去比其他受眾學習。既然雙方建立目的唔同，將LIHKG既低質襯托知乎既高質明顯唔適合。你要做比較，就應該用同類既去比，例如貼吧就近似啲。

其次兩個平台既風氣南轅北轍，知乎講究「發展就是硬道理」，雖然各幫各派五花八門，但係發展追求上係相當統一。大家觀點有分歧，往往都是認為：你呢種思想行為，阻礙了發展。而因為呢個精神，當討論社會上有爭議，有矛盾既問題，多數人係理性分析事件背景、原因、後果、牽涉到啲咩不為人知既陰影，又用例子做論證幫助其他人理解，往後如何做得更好。更加重要既係，佢地會引用數據去討論。無數據既討論只係盲人摸象，講再多都係徒然。

反觀LIHKG，有咩時事爭議，先報門派講立場，再插對立方，千方百計幫你笠頂奶共帽然後群起而攻之，話知你有無道理，圍內既就撐，圍外既就屌。是但有個廢老亂過馬路死咗，大家唔係諗點解呢宗悲劇會發生?係咪公民教育做得不足?係咪馬路設計有問題?係咪社會上駕駛者心態馬虎?點樣可以減少呢啲情況發生?但巴絲打會講啲乜?「抵死 / 累死司機 / 又死一件廢老」，然後道德塔利班出場「積下口德啦 / 你唔會老既 / 揸車大哂呀」，大家當正對方係仇人咁瘋狂互屌。一單小新聞都可以分黨派繼而互屌，遑論其他牽涉到不同階層利益或有啲深度既話題。其實LIHKG唔使搞咁多台，LIHKG得一個台就係吹水台。

利申我唔鍾意廢老，廢老破壞社區和諧深化社會矛盾最重要係又無生產力，一早應該送哂入集中營做肥料。

另外呢到好多標籤，特別係「公屋仔/後門狗/臭雞」。無人想認真答下問題或分享經歷然後比人批鬥，又話你讀書廢又話你走後門又話你做十年野先20K又話你奶共又話你衝出黎柒叫你唔好無料扮四條。搵唔到標籤就搵你語病，一捉到小小錯漏就死鏈住黎窒「中文都唔識講就死返入你老母個西到啦」每個人都有自己既故事，邊個唔想名校出身?邊個唔想有好既原生家庭? The Great Gatsby呢本書講過「每當你想要批評別人時，你要記住，這個世界所有的人，並不是個個都有過你擁有的那些優越條件。」你真係出色既話，唔需要透過貶低他人黎獲得優越感。

講咗咁多，唔係要抬高知乎踩低LIHKG，而係要指出大家本質不同，所以你唔需要同我講LIHKG都有高質帖而知乎都有濫竽充數既害群之馬。本來將源遠流長既少林同初出茅廬既武當比較就唔公平，知乎雲集大陸金字塔頂端鳯毛麟角既精英分子，LIHKG會員普遍年輕。唔好比錯覺蒙蔽你，以為大陸而加一地知識分子買一送十咁。實際上發達既地區依然係個幾個城市，窮既地區依然窮根深種。根據國家統計局數據，2018年中國農村貧窮人口有1660萬人，人均工資性收入每月只有302.25人民幣。2018年中國人均收入每月2,352.33人民幣，香港係每月17,500港元。大陸要變成知乎眼中既中國仲有好長既路要行，但大陸的確一直向前走緊，承認人地叻唔等於默認自己不如人，唔需要妄自菲薄更加唔好妄自尊大，學習人地長處，面對人地短處則以此為鑑警惕自己唔好重蹈覆轍，師夷長技以制夷。

無論係網絡風氣、討論環境、個人意識、會員質素，都話你知LIHKG唔會成為知識社區。若果你想另起爐灶，首先你要累積一班有學識又願意花時間做分享既人，同時維護你個平台唔會蘊釀惡意抨擊既戾氣及挑釁分化既風氣。呢兩個地基都做唔到既話，講香港要有學術平台只係空中樓閣。

Forum本身比人都係咁用 但香港人鍾意9up 好似連燈咁所以 收皮啦

你唔樣樣查核真假又死

查又多挑力物力

就算有人幫又首先要有人用..

forum係討論
即係你9up 都可以話言論自由做擋箭牌

但知乎 係有目的同規範性

即係你既言論會經過濾 經評分

先會有得長遠存在

就好似無咩人
踢波叻過美斯 但個個都話美斯散步

寫言論既可能係美斯

但決定美斯表現好唔好 有冇得踢正選既係觀眾

巴打竟然咁有心打咁大段野

咁後無咩人會睇

本來唔想浪費時間覆你
隔離post班友有Instagtam唔用，
走去用小紅書，我都讚成拉去打靶

但反觀華文世界同類型嘅app 只有知乎做得相對好的話，唯有攞佢嚟做例子，大家亦都冇話要攞佢嚟做"標準"

如果你當支那係敵人，
唔係應該更加了解下佢進化到咩程度？
有啲嘢你唔提佢就唔存在咩？

如果香港真係一個國家，亡國就因為有一班有你咁嘅模式思考嘅人

我就先唔講知乎啲內容越黎越垃圾嘅問題

呢種網站香港難做得起
係因為香港人可以直接用英文搵第一手資料
中國人唔單止係用中文學野，仲要有GFW，先焗住用中文答問題

你可能會話，唔係個個香港人英文好，但都唔係個個香港人有興趣搵専業知識
要普通吹水普通討論區已經做到

自從同台灣版合併咗之後已經沒落咗

quora 好多中國打手
或享受西方生活同時吹奏中國模式的白痴仔

都唔係既，總有消費者鍾意睇呢的數據
好似mobile01人地會將車既長期真實油耗寫出黎，而香討只會好籠統話你知幾錢一公里。

戇鳩咩，2019年5月同2018年5月油價差幾多呀？

撳錯負評

連登個設計有個好大嘅問題，係好易畀頭幾個回覆帶風向，reddit同stack overflow嗰種排法好好多

檔你老母，支那仔

頭先先見到呢篇，攪笑得嚟又幾高質

其實lihkg更近似Reddit
reddit同樣有好多勁人，bill gates真人都係度你問我答
嚴肅問題一樣有大把勁人答，但on9嘢又可以真係好on9
我有一排睇Quora但睇睇下發現還不如Reddit

咁最好同床瞓覺姿勢係？

好明顯係屎忽

好多都認真答，而且一條問題通常有好多個回答，你鳩答咁個樓主自然唔會揀你個答案，咁你拎唔到分

香港d人無咩求真精神
2黎網上又多小學雞
你睇香港d 討論區都係一味屌黎屌去 都唔撚係討論既
攝影台d人唔撚係講影相既,波台d人唔係傾波分析場波既
乜撚都係屌黎屌去
仲學攪呢d形式既,咪又係比d小學雞整撚閪哂